有校長和通識科老師認為，通識科改動後等同國民教育，只容許唱好國家和香港，懲罰對時事有思考的學生。

【有線新聞】有校長和通識科老師認為，改動後等同國民教育，只容許唱好國家和香港，懲罰對時事有思考的學生。教聯會不認同是洗腦教育。
通識科改革，有中學校長認為勢在必行，學界唱反調也沒有用，不過覺得失去了多元能力培訓。中學校長麥耀光：「香港和國家對全球衞生的貢獻，強調是貢獻，人民生活質素的提升，綜合國力的提升，好的可以說，不好的不准說，這個情況就會令小朋友不懂批判思考。」

通識科要改名，他覺得教育局的六個選項都不夠貼切：「就直接叫國民教育課罷了，如果要隱晦一些，就叫『國民與社會』吧，或者『認識我們周遭的環境』」

做了通識老師超20年的張銳輝說，以往試卷有長答題，無論講贊不贊成都可以攞分，但教育局建議取消：「開放性的討論，鼓勵學生去多角度思考的題目，相信以後都未必會再出現。矮化對社會時事有關注，有探究能力的學生，他們升學的機會。其實是一種洗腦式，或者甚至是一種愚民教育，不要叫做國民教育。」

教聯會主席黃錦良：「這一科又不完全是國民教育，其實裡面亦有談及一些國際視野。國民教育被一些別有用心的人污名化，通識科只是彌補一些以往沒有做的、做得不好的，現在再做。」他又說文憑試四個核心科落實改革後，合共可以釋放250小時課時，變相學生可以選修多一科，更有利學生發展及就業。

教聯會呀，BNO都係被一些別有用心的人污名化呀

矮化緊教育專業

好撚想嘔 希望手足全部走

校長

良心校長
直接恥笑港共提倡嘅洗腦教育

仲有校長同老師會講良心說話
呢啲真係要respect

留名等校長俾人捉

估唔到麥耀光都頂唔順港共
本身佢都幾奶
廠商會中學

收勁多大陸仔大陸妹